日乘客斥醉酒華漢太嘈吵 遭推向JR列車傷重身亡

一名中國籍男子上月29日在日本東京吉祥寺車站月台上，與一名老翁發生口角後，將對方推向一列行駛中的JR列車，令他重傷昏迷。老翁送院後延至周三（2日）不治，警方改以傷害致死罪對疑犯展開調查。不少日本網民對事件感憤怒，有人更將矛盾指向外來移民，令日本治安惡化。

案情指，家住埼玉縣春日部巿、任職廚師的38歲疑犯代強於事發當日凌晨0時30分左右，與中國籍友人在大久保站搭乘一列前往豐田站JR列車。期間兩人在車廂中大聲聊天，被65歲任職公司社長的男子土屋英司斥責。滿身酒氣的疑犯與土屋初則口角，2人在武藏野巿吉祥寺車站下車後，更扭打起來。

期間，土屋被疑犯捉住衣服的胸部位置，推向一輛正駛離車站的JR列車。土屋頭部撞向列車，身體反彈，令2人同告跌倒。代強頭部出現輕微瘀傷送院，土屋更出現頭骨骨折及腦挫傷。警方起初以傷害他人嫌疑拘捕疑犯，疑犯稱並沒有意思要推對方，不太清楚記得事件過程，否認控罪。現在由於土屋證實傷重不治，當局改循傷害致死嫌疑調查，正進一步確認土屋的死因。

不少日本網民對此感憤怒，認為疑犯將別人推向開行的列車，行為相當危險，等同謀殺，應對他予以重罰。亦有網民指，雖然不是全部來自中國的人都這麼暴躁，但有部分人就是脾氣差和霸道。另有留言者關注月台安全問題，認為如果事發車站有安全月台幕門，就不會出現這情況。有人則指外來移民令日本治安變差，揚言反對讓更多外來移民移居日本。

支那賤種

禍從口出

強大了

中國或成最後贏家

日本好似有死刑？

厲害了

處死隻支那蝗啦
啲支那人去到邊都係害人害物

有,但係而家唔係循謀殺方向,係傷害致死

之前有人睇過呢條罪最多只係坐十五年

你把口食撚左屎黎？把口咁撚臭的

有幾臭 大陸人做得衰野多 唔代表日本人冇

死刑

以後討論，睇黎要查返原始人時代，到底你祖先有冇做過壞事先。

你都知架啦，石器時代做壞事，都要追究架喇

劣等支那人種及共匪必須被消滅！任何劣等支那人種與支持共匪集團及其非法政權者，全部五雷轟頂！不得好死！鳥獸分屍！

如果係日本人起中國咁做，支那人已經發撚曬癲扯曬旗要手撕日本仔

可惜日本人而家太林善 唔會用依件事做渲染敵對意識

玩撚完 可以判死刑